\phantomsection \label{subsubsec:R361}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R361}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R361}{R3.ROM.16}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Ingénierie de la téléphonie sur \textabbrv{IP}  } % R-ROM-318 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1kH5TwFq_VQZxfVWakSH9u7YHmuv_QdrUKqCk5G6a8Sw/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{26h}, dont 11h CM/TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{19h}, dont 8h CM/TD et 11h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{26h}, dont 11h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{10}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{20} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant devra être capable de concevoir l'architecture, déployer et
maintenir un système de téléphonie sur IP en entreprise.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Codec et protocoles pour la ToIP
\item
  Savoir choisir une architecture de ToIP et la dimensionner
\item
  Mettre en œuvre les équipements associés à la ToIP
\item
  Exploiter et maintenir un réseau de ToIP
\item
  Connaître et savoir utiliser les services convergents
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03ROM} \textit{Décrire/comprendre l'architecture et les offres des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01ROM} \textit{Choisir une architecture et déployer des services de ToIP}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02ROM} \textit{Administrer un service de téléphonie pour l'entreprise}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE362}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.04}} Déployer un service de téléphonie multi-sites
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R201}{\textcolor{ressourceC}{R2.01}} Technologies de l'Internet
\tabularnewline
\hyperlink{R204}{\textcolor{ressourceC}{R2.04}} Initiation à la téléphonie d'entreprise
\tabularnewline
\hyperlink{R206}{\textcolor{ressourceC}{R2.06}} Numérisation de l'information
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    S\textabbrv{IP}, \textabbrv{RTP}, Codec audio/vidéo, Centrex, \textabbrv{IPBX}, \textabbrv{PoE}, Services téléphoniques avancés, Plan de numérotation/plan d'adressage \textabbrv{IP}, Trunk S\textabbrv{IP}, Messagerie instantanée, Présence S\textabbrv{IP}. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

